西南航空波音737 MAX 8客機 轉運途中引擎故障緊急降落

美國聯邦航空總署（FAA）表示，西南航空一架波音737 MAX 8客機在從佛羅里達州轉運至加州途中，發生引擎故障事故，最後緊急降落在奧蘭多機場。
半年內連續發生兩起奪命墜機事件後，波音737 MAX機型客機已被停飛，但被允許從機場運至機場。
FAA發聲明表示，這架客機上沒有乘客，正要被轉移至加州維克多維爾存放，「飛機返航並安全降落在奧蘭多，FAA正在調查此事件。」
另外，據法新社報導，兩名消息人士表示，波音公司已在周一完成737 MAX機型的試飛，以評估被認為是造成衣航和獅航客機墜機元兇的「機動特性增強系統」（MCAS）做出的修正。
737 MAX在復飛之前，必須獲得FAA的授權，但一名政府消息人士向法新社表示，波音公司尚未向FAA提交其提議的軟體補丁。